科威特與沙烏地阿拉伯中立區 6月停產原油

（法新社科威特市21日電） 科威特官員表示 ，科威特與沙烏地阿拉伯6月將會暫停雙方中立區的石 油生產，作為履行減產協議支撐油價行動的一環。 油價崩跌至20年來低點後，石油輸出國家組織（ OPEC）和俄羅斯為首的其他非OPEC產油國於4月達成協 議，同意創紀錄每日減產970萬桶。

科威特和沙國都是 OPEC成員。 全球最大原油出口國沙烏地上週承諾，除原本協議 的減產配額以外，6月每天將再砍100萬桶，以減少供應 過剩。 阿拉伯聯合大公國與科威特跟進，承諾每天分別再 砍10萬和6萬桶。 科威特海灣石油公司執行長蘇梅蒂（Abdullah al-Sumaiti）20日晚間告訴官方科威特新聞社（KUNA） ，科威特與沙國決定從6月1日起關閉中立區的卡夫吉（ Khafji）油田一個月。

中立區有卡夫吉和瓦福拉（Wafra）2座油田，前者 位於海上，後者位於陸地。因科威特和沙國間的爭議， 卡夫吉油田停產5年後，今年3月恢復部分生產；瓦福拉 油田目前則沒有生產石油。 中立區由科威特和沙國共同擁有，2015年底停產前 ，每天可生產50萬桶原油。

油價係咪要抽升啦？